巴基斯坦防長誤信假新聞 向以色列發核威脅

假新聞氾濫，一不小心隨時「中招」。巴基斯坦國防部長阿西夫（Khawaja Muhammad Asif）日前誤信一篇假的新聞報道，竟然公開向以色列發出核威脅，結果引來大批網民恥笑。

上周二刊登一篇假新聞報道，指以色列防長警告，如果巴基斯坦以任何藉口派軍到敍利亞，以國便會以核武摧毀巴基斯坦。雖然報道提及的是以色列前任防長亞隆，而非現任防長利伯曼，但阿西夫仍信以為真，上周五在twitter認真回應：「以色列防長假定巴基斯坦在敍利亞打擊伊斯蘭國（IS）的角色，以色列似乎忘記巴基斯坦同樣是核武國家。」

事後，以色列國防部在twitter回應，指阿西夫提及的應該是假新聞：「前防長亞隆從未說過該番說話。」並強調該網站提及的絕非事實。阿西夫暫未作出回應，而其帖文至今已被轉發數百次，成為網民笑柄。

假新聞氾濫，一不小心隨時「中招」。連登仔日前誤信一篇假的新聞報道，竟然公開恥笑巴基斯坦國防部長阿西夫（Khawaja Muhammad Asif），結果引來巴基斯坦發出核威脅。